\section{Hypothetical and General Judgements}

\begin{definition}[導出可能性]
  帰納的定義 $R$，判定の集合 $\Gamma$ について，
  \begin{align*}
    R \cup \left\{\infer{J}{} \mid J \in \Gamma\right\}
  \end{align*}
  の元で，判定 $K$ が導出可能である時，$\Gamma \derive_R K$ と書き，$K$ は $\Gamma$ の元で $R$ から導出可能であると言う．

  また，$\Gamma = \{J_1, \ldots, J_n\}$ と書ける時，$\Gamma \derive_R K$ を $J_1, \ldots, J_n \derive_R K$ と表記する．この時，
  \begin{align*}
    \infer{K}{J_1 & \cdots & J_n}
  \end{align*}
  が導出可能であると言う．
\end{definition}

\begin{theorem}[安定性 (stability)]
  $\Gamma \derive_R J \implies \Gamma \derive_{R \cup R'} J$
\end{theorem}
\begin{proof}
  定義より明らか．
\end{proof}

\begin{theorem}[構造的性質 (structural properties)]
  \theolabel{structural-properties-for-derivability}
  以下が成り立つ．
  \begin{description}
    \item[反射律 (reflexivity)] $\Gamma, J \derive_R J$
    \item[弱化律 (weakening)] $\Gamma \derive_R J \implies \Gamma, K \derive_R J$
    \item[推移律 (transitivity)] $\Gamma, K \derive_R J \land \Gamma \derive_R K \implies \Gamma \derive_R J$
  \end{description}
\end{theorem}
\begin{proof}
  反射律は定義より明らか．弱化律，推移律は単純な規則帰納法で示せる．
\end{proof}

\begin{definition}[適正 (admissibility)]
  $\derive_R \Gamma$ ならば $\derive_R J$ の時，$J$ は $\Gamma$ の元で適正であるといい，$\Gamma \admiss_R J$ と表記する．

  なお，$\Gamma = \{J_1, \ldots, J_n\}$ の時，$\Gamma \admiss_R J$ を $J_1, \ldots, J_n \admiss_R J$ と表記する．また，この時，
  \begin{align*}
    \infer{J}{J_1 & \cdots & J_n}
  \end{align*}
  は適正であると言う．
\end{definition}

\begin{theorem}
  $\Gamma \derive_R J \implies \Gamma \admiss_R J$
\end{theorem}
\begin{proof}
  推移律の適用による，単純な規則帰納法で示せる．
\end{proof}

\begin{theorem}[構造的性質]
  以下が成り立つ．
  \begin{description}
    \item[反射律 (reflexivity)] $J \admiss_R J$
    \item[弱化律 (weakening)] $\Gamma \admiss_R J \implies \Gamma, K \admiss_R J$
    \item[推移律 (transitivity)] $\Gamma, K \admiss_R J \land \Gamma \admiss_R K \implies \Gamma \admiss_R J$
  \end{description}
\end{theorem}
\begin{proof}
  論理の性質及び\theoref{structural-properties-for-derivability}より，直ちに示せる．
\end{proof}

\begin{theorem}
  帰納的定義 $R$ について，規則 $r$ が $R$ 上で適正である時，$\derive_{R,r} J \implies \derive_R J$
\end{theorem}
\begin{proof}
  単純な規則帰納法で示せる．
\end{proof}

\begin{definition}[仮定付き帰納的定義]

\end{definition}

TODO
